Ette tuli Johann Kikka Aidust ning kaebab et tema siis kui ta Paisto kiriku walla liikmeks wastu wõetud saanud, on ta tolleaegse Paisto wallawanema nõudmise peale ühe 100 rublalise Riigi Bankbilleti Nr. 191890 kus kupongi poogna külles olnud 14" Mail 1873 selleaegse Paisto kiriku walla kirjutaja Jaan Warese kätte sisse maksnud nagu K.Ermannise ja J. Waresest alakirjutatud kwitung ka seda näitab. Selle paberi intressidest pidanud tema pearaha maksetud saama nenda wiisi et see jagu uus intressid suuremad on kui aasta pearaha temale wälja makstud pidant saama ja mis ehk pearaha intressidest puudus jääb seda osa pidanud ta juure maksma. Nüüd olewat aga tema minewa aastane see araha 4 Rubla 13 kp. intressidest tasumata jäetud ning 6Rubla 36 kop. wälja makstud saanud. Kaebaja nõuab nüüd oma kautsioni kätte et wallast wälja minna tahab, ühes intressidest üle jäänud 6 Rubla 36 koppikaga ning et tema mineva aasta 1883/84 pearaha intressidest makstud saaks.
Praegune Paisto kiriku wallawanem Peter Rookmann ütleb et terma kätte seda Johann Kikka intressi paberit ei ole saanud ega ei teadwat tema sellest kunas see sissemakstud saanud, aga minewa aastane Johann Kikka pearaha olewat kül maksmata.
Jaan Wares, praegu Willandi wallakiriku köster, ettekutsutud wastab Johann Kikkale selle eesseiswa kaebtuse peale järgmiselt:
1. Et selle paberi sisse maksmisest juba 11,1/2 aastat mööda jõudnud ning see nõudmise õigus sellepärast üle ajaajaliselt olla läinud.
2. Ei wõiwat tema üttelda kas tema selle kwitungi kirjutanud on ehk mitte sest et sellest palju aega mööda olla. Ka ei ole tema sellel ajal Paisto kiriku walla kirjutaja olnud waid on kirjutase asja õpetaja W. Hanseni asemel toimetanud.
3. Mäletawat tema kül seda et kas Mats wõi Jaan Kikka ühe 100 rublalise Bankbilleti Paisto kirikuwalla wolituse kätte sisse maksnud on aga see ei puutuwat temasse. Temal ei olwat õigust olnud kedagi niisugust raha wastu wõtta wõi seda kellegile edasi wälja laenata.
4. Lõppuks ütleb weel Jaan Wares et Rits Org sai selleaegne Paisto walla peakohtumees selle paberi sissemaksmise juures olnud. Kuhu see paber jäänud selle üle ei anna aga JWares ühtegi wastust küsimise peale.
Jaan Wares nõuab endale selle käest kes teda kohut käima sunnib ja süüdlaseks jääb, kohtukäimise kulusid.
Et Kusta Ermann Saugamõisast kutsumise peale täna ette ei ole tulnud, sellepärast ei olnud wõimalik eeseiswas asjas täna otsust anda, waid sai
Mõistetud: Johann Kikka, Jaan Wares, Kusta Ermann ning Rits Org uuesti ettekutsuda.
Sai tänasel päewal eesolewa inimestele kuulutud.
